Pentax 少眾討論區（2）

Hi

上個post:
Pentax少眾討論區

lm

Lm

有冇人用過28-70 f4?
最後塊鏡有霧係咪整定？

LM

肥花見到部二手k1賣$8500仲要有保，睇到我扯扯

狗衝啦

有無平鏡介紹，用落mz5到，定焦變焦都得最緊要平又有自動對焦 ，好似要變焦好似方便啲？

我用緊支28-70 f4 都好好地
係鏡尾有層霧，逆光就仆街

個價咁平一係唔覆，一係二手佬推低個價post,所以都係算吧啦

是但啦，諗住買枝幾舊水嘅鏡頂住先

我呢支出面應該三舊水有找

咁撚正

順便問下三公主二手價大約係幾多

都係上肥花睇

有冇巴打用緊k70可以講下評語
新手想買冷門機

其實講畫質同功能拍得住其他廠中階機，不過k3/k5iis二手價平得太吸引
我本來都諗佢，最後狗衝左架戰損版k5iis

我都想放左d7100入k5ii
但又好似唔係咁值得咁

係咪真係好難買副廠鏡？

玩pentax 梗係玩返pentax 鏡，smc 呀

綠圈

1516緊
好唔好將部d7100賣左佢轉會Pentax k5 or k3
又好唔好將部專玩老鏡嘅a7賣左佢上第二代或上k1

好平

假盤黎啦，正路二手都要萬一二蚊

K5 一千蚊買唔買得過

原來宜家平到咁

屌得過？

咁抵

用緊k-3
想買支廣角鏡玩下
有冇巴打有推介

DA 15 Ltd

pentax k70 or k3ii
另外， 天涯鏡邊支好
pentax 16-85 / 18-135
or sigma 17-70

日本買平成千蚊
約$3400

三枝裏面揀就一定16-85

點解？？

推
呢排1516緊，可惜身邊個個都係用C/N，冇人支持好孤獨
有冇巴絲打可以推我落pentax坑

有愛就買啦

有冇啲吸引啲嘅point

你睇中邊部
Pentax 真係好少眾
你身邊啲frd肯唔肯借鏡比你,肯嘅話你諗清楚啲
btw 都係嗰句pentax好野黎

要有愛嫁，我訂左枝銀色15mm等拎喇

好想買公主鏡 但已經唔係日本公主了

身邊完全冇人用Pentax甚至話冇聽過
我算係新手，入門級嚟講ks2好似幾正咁
(新手剩係識諗價錢，反mon，重量嗰啲 )
個人好鍾意淺景深 但係呢款kit鏡光圈最大先到4
加上爬過文真係好少人講，對新手冇乜support先係令我最猶豫嘅地方

利伸 新手求明燈

我覺得好個人，當年用canon 550D，無論手感，control，轉輪同d制擺位，重有就係發色我都幾唔滿意，雖然係咁但都買左幾枝鏡玩，玩落都係麻麻地，無意中見到pentax當年既新機k5，我膽粗粗成套canon賣曬，入左部k5 18135kit用到宜家

我覺得睇下你有無人帶，敢唔敢玩小眾野，有無心研究，咩機都未買既話就先試左大廠既機先，我就唔多識PS既，pentax直出jpeg果種感覺真係已經好靚

入門唔考慮k70
影咩多,動態的話pentax個追焦好似唔夠快
唔夠錢的話考慮下收部二手k5 ii 之前有巴打好似話兩千幾有部

pentax 二手好似無乜市場
同埋，好少鋪會入pentax mount副廠鏡

試過就知

正呀

How much

我水貨3850，是否太貴
見日本買都要36xx先真
間舖又熟

有無相出
不過15mm黎講仲要limited 還可以接受

訂左未拎貨
香港人真係忙

有無人用緊k70?
有無乜評價

KP 都幾靚仔

k70 好似同 KP performance差唔多
但係battery life又少左
又貴一截

但係仲用緊果個萬年十一點對焦模組

好耐之前買咗K-X雙Kit,
而家唔會再用.
想問下，手上有支DAL 55~300
(我知K-X同支18-55應該唔會賣得出)
仲有冇價值，可以放到幾錢?

利申：長擺防潮箱，但好耐無換防潮珠

畫質三枝裏面最好
焦段三枝裏面最實用
加上有wr
係價錢貴左d

咁其實pentax都有唔少平平地既大光圈鏡既
35 2.4 同埋 50 1.8 都係一千幾百可以買到

如果平鏡重有枝得意之作：40 2.8xs

都係等k70跌下價先入手

LM，K30用家，用咗幾年。
當年K50新出，K30冧價嘅時候入手當入門。
無技術、無學過。

一千幾百 想問你地都係邊到買鏡
其實係日本會唔會易搵/平啲？

見bic camera上面3枝都係千幾，5月中去

我想問同limited 個支差幾遠?

我用緊菲林機影 支55 1.8 都好似有層霧咁
有咩方法解決

死症
平時就住影咪唔覺囉

今日支fa77 到手
紫邊真係勁到呢
不過收到2.8就好好多

今日收到枝15mm
但有少少後悔無買sigma 8-16

有冇人試過淘寶買鏡？
全新仲平過香港二手

冇人

聽日帶枝15mm遊日

Agger
平到

影多啲

大家點睇kp
利申:新手

係日本試左陣，好好手感
利申：重用緊K5

配20-40mm玩左陣，追焦好好、一洗頹風，iso 40000都見得人，轉盤有u1-u5、c1-c3，轉setting 好快好直覺。

focus peaking 有黑白mode、機身防震防雨。係手柄要換大碼。

無撚錯，遊緊日，好想換

仲有只pentax 專有綠色制，M mode 時用來出貓auto exposure 再 manual 微調，超正

Kp幾錢
想賣咗部d7100換

淘寶港行 6188 人仔
香港行9300水都7900

淘寶返黎都係港行？

淘寶咩事咁平

Pentax KP 高ISO 表現係咪APSC 機最好個部??
見佢ISO推到過萬都好似唔錯

淘寶信唔信得過？
想買部k70，我見淘寶平勁多
另外想問一下，k70用唔用pk mount 舊鏡架？唔該晒

用到，都無改mount口（好似係），係差在有無自動對焦

用過，真係好痴線，iso 40000 用flickr instagram size 睇係無問題，12800-25600 放大直頭收貨

KP 搭支sigma 17-50/2.8 一流
旅行鏡之餘，又利
呢支鏡除左無三防外，贏哂pentax zoom lens

仲有三年保養

身痕想入部q-s1，但好似冇鋪頭有賣

行過2間bic camera都唔覺有

lm
利申Kx用家 冇錢換機

肥花見倒k-70連鏡$5000個價算平定算貴 想玩下pentax機

我覺得佢個二手價算平，行貨 半年貨仔
仲要搭支18-135
price睇，全新行都做緊七千幾
如果無暗病好抵

花園街嗰間成記好似有

用pentax鏡好似有機身顏色校正 ？
好似用sigma鏡無左呢個功能

二手都好平

肥花有部，但禮盒裝，要五千幾蚊

天槍有新，kit要三千幾

如果淘寶加支定焦，加加埋埋又三千頭

如果笨仔出部復古版GR就正

zoom kit 定係 double zoom kit?

單kit

貴左好多
以前買Q7, 自訂顏色+double zoom kit 都係三千尾

屌唔屌得過先
佢話港行，但唔比自己拎去捷成到整
要經佢地

新手技術性問題，大家影景多唔多落CPL，以前成日就唔岩太陽個位搞到d藍天勁怪 ，搞到一直無用

如果係香港買kp連鏡咪要成皮野 窮撚無咁多錢
其實kp同k70係咪有大分別 唔係咁大買k70算

可用iso
防震好似都有分別
但liveview對焦好似k70快啲

過左成年 想入部k-1
各位師兄覺得部機點呀？

[玩命] 我決定淘寶買FA 31

烈士

冇乜電子野，應該冇咁易中伏嘅

等你包膠

K30撚留名

等報告

用緊q-s1, 其實用02鏡已經夠, 01同06好小機會用到

全新正品 宾得小公主 FA31MM/F1.8 （黑银到货）fa31 全国包邮 [交易快照]

我不入地獄，誰入地獄
屌你老母全國包郵唔包香港，港獨份子

靜過鬼

淘寶用credit card 食水好深
本身淘寶食3% 銀行又2% 間舖又1%
用星展黃子華卡迎新回贈10%
計落同香港二手價差唔多(不過我支鏡"應該"係全新)

用 Dof calculator 一計， 20-40mm f2.8-4 真係最實用

已成功做勇士
是正品發貨很快
但唔知點解張保養証比佢拎走左

等我都上去睇下先

SF直送香港自取櫃 到付 HKD $37

部K30開始有問題
開機之後影頭一兩張相有時會全黑

唔問佢攞返？

佢話保養拎返上佢到
佢再拎落香港代理維修喎
真係諗極都唔明點解要咁做